{
    "question": "Contoh teks anekdot monolog \u00a0 \u00a0",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "contoh puisi anekdot :<br><br><strong>Saat Ingin Belajar<br></strong>Maksud hati ingin belajar<br>aku malah ambil remot tv<br>maksudku ingin belajar<br>aku malah main hp<br>bukannya fokus belajar<br>aku malah buka facebook<br><br>betapa susahnya belajar<br>menonton yv tiga jam aku kuat<br>membaca sebentar aku mengantuk<br>main hp berjam - jam aku sanggup<br>membaca buku aku lambaikan tangan<br><br>mengapa diriku ini ?<br>mengapa seakan berat lembaran buku itu?<br>mengapa kemajuan teknologi membuatku malas?<br><br>betapa sulitnya mematikan tv<br>betapa sulitnya meninggalkan hp<br><span>betapa sulitnya membuka buku</span><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "buatlah-contoh-makna-denotasi-dan-konotasi-2-kalimat-912",
            "question": "Buatlah contoh makna denotasi dan konotasi 2 kalimat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "makna konotasi : ~ buah tangan\u00a0  ~buah bibir<br>makna denotasi : ~ tangan kanan ~kaki kiri<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-orientasi-berfungsi-untuk-membangun-konteks-perkuliahan-148",
            "question": "Apakah orientasi berfungsi untuk membangun konteks perkuliahan ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Iya karna sy pernah membaca itu dibuku",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "iya,karena orientasi sama dengan pengenalan suasana awal dalam teks anekdot KUHP",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-itu-konspirasi-807",
            "question": "Apa itu konspirasi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Konspirasi adalah suatu bentuk interaksi yang terjadi diantara beberapa orang dan biasanya bersifat rahasia, menunjukkan keterfokusan dalam suatu pokok tujuan dan ketika teraktualisasi akan menimbulkan ketidakpuasan atau keterkejutan diantara pihak yang lainnya</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kalau arti dari kata konspirasi adalah komplotan atau persekongkolan.<br>namun pengertian/definisi dari kata konspirasi ada banyak, diantaranya :<br>- sebuah permufakatan yang dilakukan secara bersama-sama yang sifatnya ilegal atau tidak sah, melanggar atau bersifat subversif.<br>- sebuah pemufakatan antara dua atau lebuh orang untuk melakukan sebuah kejahatan atau dalam rangka memenuhi tujuan ilegal melalui tindakan kejahatan.<br>- gabungan atau bertindak secara bersama-sama, melalui persekongkolan jahat.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-2-contoh-teks-narasi-deskripsi-argumentasi-dan-eksposisi-371",
            "question": "Berikan 2 contoh teks narasi deskripsi argumentasi dan eksposisi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Narasi : Khalil Gibran yang lahir pada 6 Januari 1883, dkenal sangat dekat dengan ibunya. Bahkan guru Gibran yang pertama adalah ibunya sendiri, Gibran mula-mula mengenal kisah-kisah terkenal Arabia dari zaman Khalifah Harun al-Rasyid:\u00a0<em>Seribu Satu Malam </em>dan\u00a0<em>Nyanyian-nyanyian Perburuan Abu Nawas.\u00a0</em>Ibunya pulalah yang menanam andil besar dalam membentu Gibran sebagai penulis dan pelukis dunia.<br><br>Deskripsi: Di hadapanku, berjajar gugusan Kepulauan Krakatau yang terdiri atas Pulau Panjang, Pulau Sertung, Pulau Rakata, dan Pulau Gunung Anak Krakatau. Dari kejauhan, asap kelabu terus mengepul dari puncuk Gunung Anak Krakatau. Di sebelah tenggatra, menjulang Pulau Rakata yang berbentuk kerucut terbelah. Dari puncak Pulau Rakata hingga ke dasar berupa tebing yang melengkung, menandakan separuh bagiannya musnah akibat letusan yang dashyat.<br><br>Narasi: Hampir seabad silam, tepatnya 95 tahun yang lalu, peneliti asal Belanda bernama BCChMM van Suchtelen sudah sangat takjub dengan fenomena perubahan-perubahan warna air di tiga kawah Kelimutu di Kabupaten Ende, Pulau Flores, Nusa Tenggara Timur. Kawah Tiwu Ata Polo sering menunjukkan warna merah darah, Kawah Tiwu Nua Muri Koo Fai berwarna hijau zamrud, dan Kawah Tiwu Ata Mbupu berwarna putih. Karena itu, Kelimutu sering disebut danau Tri warna.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-contoh-teks-anekdot-dengan-tema-lingkungan-sekolah-653",
            "question": "Buatlah contoh teks anekdot dengan tema lingkungan sekolah!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gak ngerti :D nyerah *lambaikantangan*",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-membedakan-drama-dengan-karya-sastra-lainnya-802",
            "question": "Apa yang membedakan drama dengan karya sastra lainnya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalau drama adalah orang yang banyak berperan dalam cerita tersebut<br>kalau karya sastra dia suatu karya yang dibuat oleh seseorang",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "drama diperankan oleh banyak orang<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "saya-punya-tugas-menulis-esai-tentang-puisi-teringat-rumah-tapi-325",
            "question": "Saya punya tugas menulis esai tentang puisi Teringat Rumah. Tapi saya mendapatkan kesusahan karena tidak tahu makna dari puisi itu. Dan urutan penyampaian masalah apa yang harus ditulis dalam esai?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sebenarnya kamu dapat memahaminya, karena menurut KBBI esai adalah karangan prosa yg ditulis melalui sudut pandang pribadi penulisnya, kamu bisa melihat puisi tersebut dari sisi argument dan pernyataan yg terdapat disana.. begitu menurut saya.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dialog-ketika-bertelepon-yang-terdiri-atas-3-orang-642",
            "question": "Dialog ketika bertelepon yang terdiri atas 3 orang",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pakek nama seseorang ?<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-penempatan-untuk-menggunakan-penggunaan-kata-baku-dalam-849",
            "question": "Bagaimana penempatan untuk menggunakan penggunaan kata baku dalam berbahasa indonesia ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mencari pilihan kata yang sesuai. harus teliti saat membaca teks. (MUNGKIN)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "makna-puisi-teringat-rumah-mohon-bantuannya-415",
            "question": "Makna puisi teringat rumah? mohon bantuannya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tradisi yang mempunyai fungsi sufistik <br><br>kalau nggak salah<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}